\documentclass[../cours_premiere_generale_maths.tex]{subfiles}

\title{Variables aléatoires}
\author{1ère S}
\date{}

\begin{document}


\ifSubfilesClassLoaded{%
  \maketitle%
}{}


\begin{exercise}
  Soit $X$ la variable aléatoire donnant le nombre de passages à
  l’infirmerie dans un lycée dans une journée.

  \begin{center}
    \begin{tabular}{|l*4{|c}|}
      \hline
      $x_i$ & 0 & 1 & 2 & 3\\\hline
      $P(X = x_i)$ & 0,35 & 0,3 & 0,25 & $b$\\\hline
    \end{tabular}
  \end{center}
  \begin{enumerate}
    \item Calculer le réel $b$.
    \item Calculer la probabilité qu’il y ait au moins deux passages à
      l’infirmerie dans la journée.
  \end{enumerate}
\end{exercise}
\begin{exercise}
  La loi de probabilité d’une variable aléatoire $X$ est donnée par le
  tableau suivant :

  \begin{center}
    \begin{tabular}{|l*5{|c}|}
      \hline
      $x_i$        & 0    & 1    & 2 & 3    & 4    \\\hline
      $P(X = x_i)$ & 0,02 & 0,12 & $a$ & 0,31 & 0,27 \\\hline
    \end{tabular}
  \end{center}
  \begin{enumerate}
    \item Calculer le réel $a$.
    \item Calculer $P(X\geq 2)$ et $P(X > 0)$.
  \end{enumerate}
\end{exercise}

\end{document}  
